\chapter{Moon Cloud}\label{mooncloud}
Moon Cloud è un framework di security assurance implementato come un sistema distribuito,
composto da numerose parti che gestiscono l'intero processo di certificazione. Esso nasce
per la certificazione della cloud, ed è la base su cui si realizza un framework per
la certificazione dei processi di sviluppo.
Questo Capitolo ne descrive i componenti ed il funzionamento; lasciando ai successivi
(\ref{api-driven}, \ref{cicd-native}, \ref{trustworthy}, \ref{cert-controls-triggered}) gli approfondimenti
relativi alle estensioni necessarie ad adattarlo per certificare i processi di sviluppo.

Il Capitolo è organizzato come segue. In Sezione~\ref{sec:mooncloud-archi} si presenta l'architettura
del framework,
successivamente, in Sezione~\ref{sec:mooncloud-evaluation}, si presenta il processo di certificazione.
Infine, in Sezione~\ref{sec:mooncloud-controls}, si presentano nel dettaglio i \emph{controlli},
ciò che Moon Cloud utilizza per la verifica di proprietà.

\input{04_mooncloud/04_01_archi}
\input{04_mooncloud/04_02_evaluation}
\input{04_mooncloud/04_03_controls}
\input{04_mooncloud/04_04_conclusion}